\chapter{Вступление}
\label{ch:introduction}

% Before I bore you with a bunch of stuff you don't care about, let's do
% some math, shall we?
Прежде чем заскучать от~кучи хлама до~которого вам нет дела, давайте
немного поговорим о~математике?

% There are essentially three notions with which you need to be familiar
% in order to do anything interesting in math. These three things are
% \term{sets}, \term{functions}, and \term{proofs}.  Unfortunately, to be
% familiar with one, you have to be familiar with the other
% two.\footnote{You'll learn as we go along, when math people use a common
%   term like {\it set}, {\it function}, {\it proof}, {\it group}, {\it
%     continuous} or {\it closed}, they usually mean something similar in
%   concept to the colloquial term, but there are some strings
%   attached. This is usually the case in the sciences too
%   (e.g. \xti{theory}, \xti{hypothesis}, \xti{experiment}).}
Есть всего три основных понятия, с~которыми вы~должны быть знакомы,
чтобы делать что-либо интересное в~математике. Это {\it множества},
{\it функции} и~{\it доказательства}. К~несчастью, чтобы понимать
одно из~них, вы~должны быть знакомы с~оставшимися.\footnote{Потом
вы~поймёте, что когда математики используют такие понятия как {\it
множество}, {\it функция}, {\it доказательство}, {\it группа}, {\it
непрерывный} или {\it замкнутый}, они обычно имеют ввиду что-то, похожее
по~смыслу на~общепринятое значение понятия, но~с~дополнениями. Это
обычное дело для науки (например, \xti{теория}, \xti{гипотеза},
\xti{эксперимент}).}

% So, what are each of those things?
Итак, что означает каждое из~этих понятий?

\begin{itemize}
  % \item A \xti{set} is an unordered collection of things. There is also
  %   no repetition. For instance, $\mset{2, 5}$ is the same as
  %   $\mset{5, 2}$ (because order doesn't matter). $\mset{2, 5, 5}$ would
  %   be the same set, because there's no notion of multiplicity.
  %
  %   You see what I did there? I subtly introduced some notation: the
  %   bracket notation for sets. This math stuff really isn't all that
  %   difficult. It's also really interesting if you approach it the right
  %   way.
  \item \xti{Множество} "--- это неупорядоченная коллекция чего-либо.
    Кроме того без повторений. Например, $\mset{2, 5}$ "--- то~же самое,
    что $\mset{5, 2}$ (потому что порядок не~важен). $\mset{2, 5, 5}$
    будет тем же~самым множеством потому, что там нет понятия
    многочисленности.

    Вы~заметили, что я~тут сделал? Я~лишь представил некоторую новую
    форму записи: запись множества в~скобках. Эти математические штуки
    на~самом деле не~такие сложные. Они также и~достаточно интересны,
    если подходить к~ним с~правильной стороны.

  % \item A \xti{function} is a mathematical construct (well, obviously,
  %   else I wouldn't be talking about it). Basically, it takes some
  %   input, does something to it, and spits out some output. If you give
  %   the function the same input a bunch of times, you should get the
  %   same result each time. This concept is called ``referential
  %   transparency.'' If the function is not referentially transparent,
  %   then it's not a function. It's something else.
  \item \xti{Функция} "--- это математическая конструкция (что очевидно,
    раз мы~говорим об~этом). По~сути, она принимает какие-то данные
    на~вход, производит действия над ними и~возвращает результат. Если
    вы~даёте функции одни и~те~же данные на~вход несколько раз, каждый
    раз вы~должны получать один и~тот~же результат на~выходе. Это
    называется \q{чистотой} функции. Если функция не~чистая, значит это
    не~функция. Это что-то другое.

  % \item A \xti{proof} is basically where you take a bunch of simple
  %   facts, called \xti{axioms}, and chain them together to make
  %   \xti{theorem}s. It's sort of like sticking puzzle pieces together to
  %   form a picture.
  %
  %   The puzzle pieces (in this case, the axioms) aren't usually very
  %   interesting on their own. However, the picture they form (in this
  %   case, the theorem) can be really cool and enlightening. The proof
  %   would be analogous to an explicit set of instructions explaining how
  %   to put the pieces together.
  \item \xti{Доказательство} "--- это когда вы~берёте кучу простых
    фактов, называемых \xti{аксиомами}, и~связываете их~вместе, чтобы
    вывести \xti{теоремы}. Что-то вроде пазла, который вы~собираете
    из~маленьких кусочков, чтобы сформировать картину.

    Кусочки пазла (в~данном случае аксиомы) не~особо интересны сами
    по~себе. Но~картинка, которая из~них получается (в~данном случае
    теорема), может быть очень крутой и~информативной. Можно сказать,
    что доказательство "--- это набор инструкций, разъясняющих, как
    собрать кусочки вместе.
\end{itemize}

% Once you are familiar with each of those concepts, we can do all sorts
% of cool stuff. Throughout the book, we will prove all of the following:
Как только вы~познакомитесь с~каждым из~этих понятий, мы~сможем делать
всё, что заблагорассудится. В~этой книге мы~докажем следующее:

\begin{itemize}
  % \item If you tap your finger against a bridge at exactly the right
  %   frequency, the bridge will collapse. (Resonance)
  \item Если вы~постучите пальцем по~мосту с~определённой частотой,
    мост рухнет. (Резонанс)

  % \item The formula used to calculate the interest rate on your mortgage
  %   is actually just a fancy form of the ratios of angles in a
  %   triangle. (Euler's formula)
  \item Формула для расчёта процентной ставки по~ипотеке "--- лишь
    частная форма коэффициентов углов треугольника. (Формула Эйлера)
\end{itemize}

\input{1/1-how-to-read.ltx}
\input{1/2-real-intro.ltx}
\input{1/3-community.ltx}
\input{1/4-target-audience.ltx}
\input{1/5-licensing.ltx}
\input{1/6-conventions.ltx}
