% \ch{Booleans, propositional logic, and simple operators}\label{booleans}
% \label{ch:booleans}
% \label{ch:bools}
\chapter{Булевы простейшие операторы и~логика высказываний}\label{booleans}
\label{ch:booleans}
\label{ch:bools}

% Before we get into interesting content, you have to understand some
% stuff. This stuff is pretty easy. This will likely be one of the shorter
% and easier chapters in the book.
Прежде чем мы~погрузимся в~интересное содержимое раздела, вы~должны
понять некоторые вещи. Вещи очень простые. Это будет, наверное, самый
короткий и~простой параграф в~книге.

% Most people think math is about dealing with numbers and pumping out
% formulas. Well, that's not what math is about. As said in \cref{intro},
% it's about using math as a language to express your thoughts. Most
% people don't think about numbers all day; thus, we deal with things in
% math that aren't numbers.
Большинство людей думают, что математика про числа и~выведение формул.
Ну, на~самом деле, это не~так. Как сказано в~\cref{ch:introduction},
математика в~основном про использование её языка для выражения ваших
мыслей. Большинство людей не~думают о~числах весь день; но~не~смотря
на~это, мы~работаем в~математике с~вещами, которые не~являются числами.

% In this next section, we're going to outline some basic rules for
% reasoning about things. You need to know these rules to do really cool
% stuff. Although, as you will (hopefully) see, these rules can be fun to
% toy around with on their own.
В~следующем разделе мы~рассмотрим некоторые базовые правила для
рассуждения о~вещах. Вам нужно знать эти правила, чтобы делать реально
крутые вещи. Хотя, как вы~увидите (надеюсь) далее, эти правила могут
быть приятными и~сами по~себе.

% I'm not going to spend a whole lot of time on this, because it's really
% boring. You can read through these rules in \cref{d-booleans}
Я~не~собираюсь тратить слишком много времени на~это, потому что это было
бы скучно. Вы~можете прочесть эти правила в~\cref{d-booleans}

\input{2/1-props.ltx}
\input{2/2-bools-monoids.ltx}
